**4272. – Botrychium lunaria** Sw. – Plante vivace de 8-20 cm, glabre, à souche fibreuse, écailleuse au sommet, émettant une feuille stérile et une feuille fertile ; //feuille stérile moyenne, insérée vers le milieu de la plante, plus rarement rapprochée de la panicule, subsessile et engainante, oblongue, simplement pennatiséquée, à segments très rapprochés, plus larges que longs, demi-lunaires ou obovales en éventail, entiers ou crénelés ; //feuille fertile dépassant peu la feuille stérile, en panicule ovale ou oblongue, longue de 2-6 cm
Pâturages, landes, dans une grande partie de la France ; très rare dans l'Ouest et le Midi. – Europe ; Asie tempérée ; Amérique ; Tasmanie. = Mai-août.